垃圾會選舉直選部份究竟有無可能拎24席?

首先我係呢度落幾個假設:

(1) 不論係民主本土定係港共藍屍都係智慧選民, 識配票
(2) 除新東外, 一律得票比例係55:45, 而新東係60:40
(3) 不論邊派, 派候選人果陣嚴守紀律
(4) 白鴿黨公民黨識得讓路

首先要講題好簡單的數學:
假設該區有n個議席,
(a) 一個名單要幾多百份比的票先可以確保到一席?
(b) 一個最少兩個人的名單要幾多百份比的票先可以確保到兩席?
(c) 兩組名單分別要幾多比可以確保總議席係兩席?

Ans:
(a) 1/(n+1)
(b) 1/n + 1/(n+1)
(c) 2/(n+1)

問得呢個問題當然係因為仲有on9仔認為應該要推名單第二名的人入垃圾會
以上只係確保的結果, 如果假設 x 的事實最低當選門檻, (b), (c)的差異會更大
因為 x < 1/(n+1)
所以新差異 = 1/n + x - 2x = 1/n - x > 1/n - 1/(n+1) = 舊差異

所以係我地的假設(1)之下一定係分拆着數過一隊

================================================================

好啦, 假設你而家係某區部署, 假設有三個唔同的計劃: 保守, 平衡, 進取
保守: 即係固守而家一定可以得到的議席, 但相對地亦都無得拎更多的議席
平衡: 如果可能, 係保守數量+1
進取: 如果可能, 係保守數量+2, 否則+1

換言之, 根據我地的假設(1), (2), 我地知道
民主本土策略係:
保守: 港島: 3 // 九西: 3 // 九東: 3 // 新西: 5 // 新東: 5 // 總數: 19
平衡: 港島: 4 // 九西: 4 // 九東: 3 // 新西: 6 // 新東: 6 // 總數: 23
進取: 港島: 4 // 九西: 4 // 九東: 4 // 新西: 6 // 新東: 7 // 總數: 25

而港共的策略係:
保守: 港島: 3 // 九西: 3 // 九東: 2 // 新西: 4 // 新東: 4 // 總數: 16
平衡: 港島: 4 // 九西: 4 // 九東: 3 // 新西: 5 // 新東: 5 // 總數: 21
進取: 港島: 4 // 九西: 4 // 九東: 3 // 新西: 6 // 新東: 5 // 總數: 22

假設港共無意搶奪2/3議席, 但想保留控制權, 而又想民主本土有顧忌的話, 佢地必然會選擇平衡
由於佢地除左新東之外配票策略都算成功, 所以平衡絕對有着數, 例如九東同新西趁民主/熱狗互片拎到各一席

============================

(9up, 可跳過)

港島: 佢地係港島區選擇左保守策略 (姐姐倒少少票比wiki已經可以踢走陳淑莊...)
而導致呢個危機係泛民用左比進取仲進取的策略: 出5隊 (原本7隊, 不過司馬文同徐子見就是鳩但啦)

九西: 而港共係九西唔知做乜比保守仲要保守, 所以泛民本土先拎到4席
相反, 泛民自己已經5隊, 計埋本土同熱普城有7隊...傻的嗎?

九東: 平衡策略, 偷到一席, 主要死在狗達同快必互片

新西: 泛民已經出左7隊, 計埋本土熱狗有9隊, 但得9個議席...結果得返3席...而港共係出6隊, 但係避退左周永勤變返平衡策略, 最後似乎無乜特別過票比殺無赦, 不過係販民自己內亂而已...

新東: 因為港共同所謂中間派大混戰, 如果西門梓同聞煮屍路唔出人的話, 可能送到方國珊入議會, 不過亦都要讚新東人的配票能力, 而港共最後總得票得34%, 其實配極都拎唔到第四席的...

(9up完)

============================

係數學上有無可能拎到24席呢? 我的答案係100%否定, 因為對家只需要用平衡策略再加絕對的配票已經玩死你, 但係我覺得衝21係有可能, 但係前提係:
1. 港共唔使用保守策略
2. 新東方國珊自由黨聞煮屍路鄉事派呢D繼續搞局
3. 民主本土有極強烈的agreement, 而且守諾到尾
4. 港共又發神經九西出兩隊

個人認為最可行的係平衡策略: 即係
港島: 4 // 九西: 4 // 九東: 3 // 新西: 6 // 新東: 6 // 總數: 23
(如果幸運拎到21席的話, 功能組別只需搵多3席就可以佔半數, 如果包括陳沛然(假設佢連任同成功)就只需2席)

然後到點安排出選陣容, 個人將泛民本土分成四類:
(i) 保守泛民 (即白鴿公民)
(ii) 年輕泛民 (例如中箭朱凱迪呢類)
(iii) 保守本土 (例如毛姨姨咖哩飯呢類)
(iv) 年輕本土/素人 (例如本民青, 不過會被DQ :0))

我建議候選人分佈如下:
港島: 傳統泛民x2 + 年輕泛民x(1~2) + 保守本土/年輕本土/素人x(0~1)
九西: 傳統泛民x(1~2) + 年輕泛民x(0~1) + 保守本土x1 + 年輕本土/素人x1
九東: 傳統泛民x(1~2) + 年輕泛民x(0~1) + 保守本土/年輕本土/素人x1
新西: 傳統泛民x(3~4) + 年輕泛民x1 + 保守本土/年輕本土/素人x1
新東: 傳統泛民x3 + 年輕泛民x1 + 保守本土x1 + 年輕本土/素人x1

我必需指出咁樣做係避免本土射落海都唔益傳統泛民, 而年輕本土/素人支持者可能要係港鳥同九東忍一忍, 因為九東太少議席, 港島似乎不利本土, 但係素人可能可以一戰

其次係棄保: 係咪需要棄保要睇對家有幾多隊有威脅的名單, 如果對家係採取平衡策略的話己方係唔需要棄保 (數學問題, 自己諗下 :0) )

當然平衡都會有risk, 例如己方萬一配票失敗可能會出事, 不過我已經假設大家都肯犧牲同埋以上四個界別都有commitment (白鴿公民千其唔好又黎霸道!)

我個人覺得黨派方面可以咁分:
港島: 白鴿 + 公民 + 中箭 + 素人
九西: 白鴿 + (民協) + 毛姨姨 (如果出選的話) + 年輕本土 (本土係呢區贏面比較大, 如果係政治交易我做泛民會放呢區比本土, 其次民協九西係票倉, 如果民協一定要出選只可以放呢區比佢, 因為仲有街工工黨呢D要就)
九東: 公民 + 人力/社民連 + 保守本土/年輕本土/素人x1
新西: 白鴿 + 公民 + (工黨 and/or 街工) + 朱凱廸 (如果佢無被DQ的話) + 年輕本土/素人x1 (考慮到街工同工黨如果要選新界西係比較適合的選擇)
新東: 白鴿 + 公民 + 工黨 + 人力/社民連 + 新同盟 + 年輕本土

而超級區議會我建議:
白鴿 (係, 白鴿只可以出一隊, 咁係避免太多人走出黎選又攬炒又嘥錢)
(民協 / 街工 / 新同盟 / 公民) 4 揀 2

(9up住咁多先)
============================

推

毛孟靜

兄弟爬山啊教練

我覺得佢只係出於關心, 係媽媽角度
唔似白頭佬咁on9

你爬我又爬又成村人走出黎選

次次傾出選名單都有人翻舊帳
唔知呢d人有咩居心？

舊年七月都叫舊帳?
好新喎
你唔撚投白頭佬?

連登仔做慣毒撚唔明做人老豆老母點諗野

新登記選民好緊要

白頭佬選主席嘅時候真心on9
投唔落
但毛ee我又覺得冇咩問題

票係夠，問題係要點樣配

毛ee都分化 想點

唔關我事，唔好鬧我

要睇支持者commitment同互信
個人覺得最易係學港共咁分區

見樓豬咁學術但冇人睇

其實怕連登仔唔識睇已經寫得唔學術
我可以寫得數學d

其實要控制名單，最大既重點就係選民要自己出錢養讓路政黨
然後個問題係... 泛民個朵真係太臭...

支持，推

議度果到可唔可以講解下點計
例如a) 點解係1/(n+1) 唔係1/n

suppose otherwise, 你有 1/(n+1)的票都不能當選
即係話有 n 個候選人多票過你, 所以
總票數 > n[1/(n +1)] + 1/(n+1) = 1, 矛盾
所以你只需 1/(n+1) 的票就可以當選

而家睇番 俾人告入坐左嘅就會feel班冷氣軍師最關心佢因為好嬲
果陣毛姨講真心話仲要俾人屌

主要係選嘅人同配嘅人睇到

所以我認為政黨之間係要有政治交易